關於塞地鐵 我有好多野想講

咁我表明一下我嘅立場先，我係反對呢種做法嘅。
我喺唔同嘅post都有表達呢個立場，但係好多時一講反對不合作運動就比人覺得我係鬼。
我想用呢個post想認真講吓我點解會咁諗。
主要都係有幾個points啦，喺呢個post我係會假設所有藍嘅都係無得救。
一， 令中立/偏黃反感
二， 向社會發出錯誤訊息
三， 墜入同溫層效應

第一個point非常直接易明，呢個運動會搞到人。我知你一定會諗，咁不合作運動就係會搞到人啦，依家係為大家爭取緊啲野喎，阻一阻都唔得？
我當然明啦，我知呢度大家都明。但你又有冇諗過一個中立/偏黃嘅人會點去諗呢件事？或者我地簡單少少咁諗，如果你行入商場，見到人地塞住其中一個出口。你會行去另一個出口，然後諗：佢地喺度做緊咩？佢地做黎為咩？
其實當我地諗：佢地做緊乜 果陣，我地己經下意識將自己，同對方separate左，我地會用左局外人嘅身份去睇呢件事。咁放番落一個中立/偏黃嘅人，都係一樣道理。佢會擺左自己喺一個局外人嘅角色，然會就會為我地塞地鐵嘅巴打去諗個理由，EG發洩不滿/ 想欖炒，我唔好受你地都唔使諗住好過。其實咁樣係將佢地愈推愈遠。我覺得吓吓強調民意，大家或者都會覺得好虛，或者可以幾民意同埋遊行人數做個正面嘅掛勾。同埋有啲民意可能唔會反映喺遊行人數上，反而會反映喺社區入面，例如我住天水圍，今朝食早餐都聽到對面啲伯伯鬧警察過分，蝦女人。佢地未必會為左我地出黎遊行，但佢地係我地打入社區嘅好工具。

第二，其實我都唔係冇了解過點解會咁做嘅，我都問過啲朋友點解要塞，因為我當時真係唔明原因。咁佢地就同我講因為好多人想罷，但唔敢罷，為左比佢地可以展現佢地嘅立場，所以我地想用呢個方法黎幫佢地實行罷工。坦白講，呢個理由當時係實實在在地說服左我，甚至令我打算唔出呢篇文。但當我番到屋企諗左陣，我先發現當中係有啲問題，而呢個問題係非常值得我地注意。我地嘅同路人想罷，但因為各種限制佢地要一個理由先罷到，就咁聽好合理。但係！！！！！！！！到底一個中立丶冇偏見嘅人係會點睇呢件事。佢地只係會睇到，有人番工，但因為比人塞住，番唔到。你睇到呢個過程係冇表現過番唔到工嘅人嘅立場。佢地淨係會睇到有人比人阻住左番工，而唔會睇到 有想罷但唔罷得工嘅人因為地鐵塞左而成功罷工。點解我覺得呢個問題好嚴重呢，因為呢個行動只係令支持我地嘅人 so called 連登仔 做到一啲支持我地嘅事，而我地冇帶出一個訊息比中立嘅人。佢地淨係會睇到因同果，而唔會睇到有咩意義。

第三點--同溫層效應，其實都係上一點嘅延伸。我實係好想大家明，連登係好有影響力，但係改變唔係一朝一夕。其實大家都睇得出中立嘅人係十分多，好撚好撚多。你上吓ig fb你就明。當佢地接觸lihkg果陣佢地一定係會慢慢演變成偏黃，但佢地會唔會話好堅定咁支持呢。絕對唔會，如果你話今日有警察比火燒死，我都幾肯定聽日林鄭話用實彈鎮壓都唔會有人出黎為示威者講說話。我知睇到呢度一定有人屌我民意撚。但我想講嘅係，民意係一定會變嘅，我地依家要做嘅野就係R民意。你會見到冇人今時今日對扔磚好大反應，但喺6月，係有人屌扔蛋係暴力。我地係要keep住用時間同愈黎愈多嘅人文宣攻勢去令唔同嘅人覺得自己「收到風」，佢地自然會將自己當成自己人。而唔係喺一個支持自己嘅平台r支持。

你永遠唔會估到邊一件事令一個中立撚醒，我地可以做嘅就係加強呢啲中立撚嘅嘅歸屬感，等佢地成為自己人。

Off topic同埋我喺度呼籲大家加入文宣組/ 社區小組，好多時見大家開post都係叫文宣出手，但文宣係唔會夠人處理晒咁多區嘅，最好就自己區有自己區文宣，可以跟貼貼同埋即時落街貼。民意唔係冇用嫁，如果當初唔係梁烈士用條命去喚醒中立撚，唔會有二百萬加一人上街。依家唔係想大家比民意綁住，而係喺可以做更好嘅地方爭取民意。對街坊禮貌啲，同人解釋果陣笑一笑，被質疑果陣唔好惡言相向，我地係為左社會先行出黎，唔係淨係為自己。做多少少已經得嫁喇。
當然，該打則打，唔使留手，黑社會/ 郁手郁腳嘅人，人人得而誅之。